[終於到我]今日收工前比老細叫左入房...

首先早幾日前知道，公司尋日有個會要開。不過幾個老細今次開會係出面開，同埋無係Group入面度叫，果時已經覺得有少少唔妥。

今日知道佢哋幾個開左會時，果刻已經開始心感不妙。點知真係估中左，走果時突然比老細叫住，入去又見到其他老細一早坐係度，心諗「唉」。果然，又話公司條數又點又盛，份糧要自己銀包出暗暗沉沉之類，最後叫我返埋今個月唔好返，走前交低身後事，大家好來好往自己打返封信咁，今日1號已經當通知，過幾日補返封信。

霎時間都未知點好，仲有成個月流流長。最慘早幾日遞左紙消左成個星期假，星期一睇下有無得Cancel返，唔係下個月少左幾千蚊...出黎做野成十年，第一次比人叫自己辭職

樓主做邊行？
今年幾歲？

其他同事咩情形?

文職，你當我三頭啦

上年年尾走三個，上個月一個，今個月到我

人工幾多？賠返幾多個月通知金

好陰公

叫佢打信應該返埋今個月就和平分手

自己辭無呢樣嘢，有都係一個月
講到明話養你唔起，賴死唔走一定反枱

正確！

咁巴打有冇家庭負擔

好彩無乜，頂多交租

巴打係呢間公司做左幾耐？

我通常見被辭職既都係老patpat 新CEO上場玩cut budget D老patpat通常無得留抵

就兩年
應該未叫老屎忽

搵返咁上下職位易唔易

文職邊行

想唔想紮呀

應該唔易，行頭上年已經唔好景

搵住工先 等佢炒公司賠返一個月人工俾你

marketing ，實際文書野乜都跟

當然啦
其實佢叫得你返多個月，唔即刻踢你走執野算係咁喇

求老世炒你啦 對自己好啲

比著我會hea多排先

on9
一係就佢炒佢賠錢，乜撚野叫補番封信？

公司唔掂就清盤，咪咁鳩屎叫個別員工自己辭。

on9即刻踢你走要比錢
你老細就係唔撚想賠錢比你先叫你自己走

樓主份工幾錢人工?
人地問你你又鳩鳩屎唔答

老係平時係咪對你好好呀

所以你肯自己補番封信

sor 老細

5年以上好似有長期服務金

如果你真係自己寫信就冇骨氣啦

一個月通知
老細又唔算玩野
補返封信咪好黎好去
你叫佢賠錢?
佢咪出信話炒你，而家1個月通知
到時樓主拎住呢封野點揾工?
到時ref check打去問，老細講乜都得
咁樣樓主重死多2錢重
睇黎你真係未出黎做過野，咁樣都唔識

佢炒你點解係你寫信

你同佢講搵到新工之前你都會繼續番同要佢出糧 佢叫得你自己打信 即係你冇做錯野 扮你辭
咁你霎時間哪有工 搵都未知一個月搵唔搵到
冇後路就打信就你笨柒

拎住封解雇信，不論咩理由都好
你估下家會點諗?

你好高人工架？炒D細既對公司黎講無乜影響架喎

呢到真係勁多未出黎做過野
樓主，睇我#33回覆啦

你係呢間公司做夠兩年未？
你自己遞信辭職冇長期服務金攞喎

係，我in完人都會做呢樣嘢

唔算，中產都未到
一間公司除左出糧老闆，無話無邊個唔得

幾錢人工？

所以一d唔關自己事就亂講野真係痴線
一間公司經營不善又好咩都好
要裁人都冇辦法(唔知你公司實際情況)
咁岩裁到你係唔好彩
裁人就發生左，但仲要做埋d對下份工不利既野就真係不智
希望樓主你呢個月快d揾到工

做男人
拎得起
放得底

睇見上面啲回覆
就知香港點解咁癡線

下 咁你真係諗住自己遞信？

on9 聽樓主講都知細公司
死賴唔辭等佢炒 寧願佢賠幾皮野好過為封on9信啦
仲要唔知d仆街HR會唔會睇
咪由佢寫衰

係咪成班未出過黎做野

樓主擺明一個月通知既
無論係樓主定老細都係一個月，唔會賠。
人地老闆唔係要佢即日執野，就算解雇都畀佢返埋今個月，即只係出埋今個月糧，仲要佢做

咁既情況，除非樓主玩到野迫人即炒，唔係就點都要返埋依個月再走架啦

好來好去只係老細想佢做多一個月野，好好睇睇換返執reference

預測：

你會想一路搵類似職位差唔多人工

但你一直唔會搵到

你會失業三四年

最終會轉行做體力勞動工作或厭惡工作

除非肯降人工三份一再搵工

利申：HR

你呢d三十頭文職毫無value

做左十年都係文職，即係垃圾

我請個靚女fresh grad平你多多聲聽教聽話

你d垃圾中年男人行埋一二便啦

係兒登講翻工啲野都哂鳩氣
一百個留言九十五個中學生

雇你老母
僱不到人了?
咪撚用蚑共殘體

係 搏炒都講得出

佢炒你要賠舊錢 同叫你返埋三月咪又要出糧比你

講到好似即炒賠雙咁

講咁耐，樓豬即係做邊行？

Hr仆街死啦

你衰過人地十年文職，因為你無論做幾多年都係乜都唔識就去judge人地行內人

你依班公司垃圾最無價值

巴打十年又慘d既

可能有家庭負擔

巴打係咪做中小企?

唔好擔心咁多喇 東家唔打咪打西家

天無絕人之路

我做左3年都俾人炒左lu

同你一樣又係叫我打信

同埋有好多巴打都同你一樣

u are not alone

文職會有幾專業？

一個正常fresh grad要pick up

三個月乜都得啦？

點解要養一個人十年比佢慢慢加人工？

其實間公司做到咁cheap你方佢份ref letter寫得會有幾好

等佢炒啦，多d錢呀

要你自己寫信走好撚慘

Hr永遠不事生產？

一個唔洗grad要pick up

三個鐘乜都得啦？

點解要養依班狗？

樓主咁大方

做左十年野都咁on9

HR就係要防止垃圾求職者入左公司

好專業

翻工翻到要交低身後事

搵個中六畢業都識啦
唔係靚女唔比入

佢炒你都係一個月通知，點解會覺得有唔同？

有幾多人漏睇左樓主呢個回覆

佢係話出黎做左十年野但係呢間公司淨係做左兩年

樓上班友話咩長期服務金 代通知金 搞緊笑?

真理請fg又平
請到靚女唔食得都睇得

中年呀叔低技術低技能發展潛力接近零

但人工要求比人高

乜野道理？

好多公司都係叫你自己寫辭職信
等大家都有個下台階
下下鬧到咁僵
對大家都冇着數(尤其是係揾新工)

個分別係在於你自己走仲要幫佢做多一個月
同你比佢炒 你唔使做佢賠一個月比你
唔係咩

樓主

你問心啦

你呢十年有乜進步過？

同fresh grad比你除左年紀老好多，有乜分別？

樓主有無進步我就唔知 淨係知依家10個fresh grad 10個都戇鳩鳩嘅 戇鳩都唔緊要最慘係自以爲好撚醒

炒你一個月通知加有賠償同自已辭職走喎 唔係咩

係囉我都有d睇唔明， 以為一直覺得岩既野原來係錯

痴線還痴線
生存還生存

On9 佢係一個月糧都慳返呀

其實計法係差唔多，兩年都冇長期服務金，大假都係照計返，叫佢自己辭反而冇傷害，冇左個被炒嘅紀錄

就算係炒 公司俾足通知期你既話 仲邊洗賠錢呀

好彩我一早睇通 去左做地盤狗

咁邊個會知樓主價值？

一張廢紙可以令你生存有問題
都幾大鑊
（想轉政府工例外）

文職唔係做政府
係私人公司 唔會邊個取代唔到
而家大把人怕辛苦爭做文職
你睇aco CA 爭崩頭就知咩事
一係你果行好專或要跑數要湊客
唔係間間公司都唔買你怕

又話失業率低
炒得咁快

都話左hr 痴撚線

好似要5年先有
2年點講都唔係長期啦

班友覺得一間公司番左2年已經好長期

維b

次次見到D人根本唔知HR做咩就屌真係好L好笑
你估HR日日剩下做係度炒人咩

文員仔對人事部
好睇了

我都係做 marketing
上年年中公司全球架構重組
我個位直接 cut 左 當時我只係放完產假一個月
完全明白比人炒個種感覺
樓主無負擔已經好好 我仲有成頭家要養
依家最緊要向前望 搵過份工好過

兩年裁員遺散要俾遣散費
如果差唔多兩年可以唸下佢有機會唔想俾 on top遣散費，補一個月即時終止 employment
裸辭見工不見得比起俾人炒好幾多
都一樣要解釋
Reference checking 唔你可以亂up
可以俾人告的，尤其如果樓主有之前appraisal copy 你手，評價又唔差的話

樓主，我都試過同你差不多境況比人炒過(又係第一次)，
佢話我表現不佳，好彩有一個月補返同有封ref letter。
最後佢登左半年都請唔到人，
迫於無奈佢個個月都要搵我做FREELANCE，算係好好彩，賺多左錢。

香港交租都幾係野，向錢看吧，搵工優先，加油。

我宜家個位
之前唔係辭職就被炒
被炒就補一星期

所以我都打算坐多幾個月就轉工
無謂俾人炒同袋得一星期

拖住佢先，話考慮緊，講講下咪話自己都有家庭等顧慮，俾多少少時間，如果急嘅不如出翻封信俾我啦，大家好做的

總之佢同你講嘅point，你調翻轉同佢講翻得架啦，佢叫得你走都唔洗話咩好黎好去，另一方面自己搵定工

做左咁多年，未聽過 “當係通知” 係法律上有效，你話你當時冇答應，考慮緊就ok，處理唔到就搵勞工處，話自己面對呢個問題，叫佢地開定file

成班講極都唔明
就算佢炒你一樣可以叫你做多一個月
只係正常出返呢一個月糧
樓主末做夠五年係冇長期服務金嘅
咁嘅情況同自己畀信唔做係一樣
咁大個人好嚟好去係有需要嘅
世界好細，今次只係公司唔掂要cut人，
末必關阿頭事，唔難保將來你會預返你阿頭
樓主做嗰間就肯定係濕鳩細公司，
老闆要做到咁都冇計，唯有好嚟好去

加油

我公司又係咁仆街
成日炒人但自己唔出手 叫同事自己遞信即日走
仲講到大家好黎好去 公司唔洗你賠通知期
度縮想慳錢都on99 明明就自己想炒人
次次都被啲同事玩返轉頭
個個賴死唔撚走 結果公司都係要賠錢即炒

咁佢咪正式俾信你一個月後唔洗返工囉

兩年裁員遣散呢？

咩算係咁喇

其實係大家唔明定點？
咁僱主咪正式出信一個月後唔洗返工

同樣一個月
邊樣好？

公司想你唔撈
正路係賠返代通知金俾你
如果做得耐仲要賠長期服務金
然後即走

叫你補返封信間公司都幾西吓

利申：試過被勸退
公司做足晒我上面講既野

夠兩年裁員遣散要俾遣散費
成件事得呢個點可以考慮
除左為淡氣唔想自己辭

佢連兩年都未夠
仲有就係佢可以唔當遣散，搵啲原因炒
佢公司做到咁就咩都做得出㗎喇
而家唯一有得傾嘅係佢自己消咗嘅annual leave
我都係第一次見識到完來真係有人咁做
呢個月勤力搵工啦，三十歲人冇工返好悶

老細解僱你同你辭職 一樣一個月通知 做埋呢個月 出呢個月糧俾你就走

你地講賠錢個d係老細立即解僱你或者你即刻辭職走 而冇任何理由(咩行為失當之類) 冇1個月時間 你而家就走 先至會賠

樓主講過差唔多夠兩年

係
當我on 9
冇所謂

仲有好多人唔明
1 個個都想俾人即炒又袋多一個月 但ref check就……
2 講留一個月僱主同僱員俾信 咁就冇分别

但有啲講到2係有好多分别

一個月通知金都唔想俾
叫我自己辭職我一定玩野
hea做/做錯哂啲野
等佢頂唔順叫你即走補水

有巴打話炒樓主會有遣散費喎
我想問登個廣告請人有幾難？

如果係啲濕鳩工就算啦

咪到時上勞工處/勞審署睇點判
俾on top severance pay 個cost貴
定post adv 加花時間去油麻地貴？

我做緊大Main Con
坐伏位
如何被炒而補一個月同時個ref check又冇問題

就算佢真係派個人去油麻地咁又有幾貴？

你係咪就係樓主老細做爛市個批？

咁不如畀自己休息吓，用啲時間搵工啦
去勞工處攪，自己都心力交瘁

On top補幾千，花時間填口供，上去幾個半日
仲未計貴公司上榜俾人告

學我之前同事咁，立即呢幾日係公司扮仆街，call 白車入院話整親個頭之類，報勞工署，claim工傷半年至一年

都係
睇樓主為唔為啖氣
我只係想講
呢單野唔係佢老細想點就點

成班中學雞扮識野

樓主選擇唔遞信咪到公司出信叫佢一個月後走

到時ref letter變左寫你表現不佳被terminated
第時搵工點解釋

睇你個回應咁多負評，就知道有幾多連登仔係無乜視野，不過呢個唔係罪，社會其實係需要幾大部分人去墊底嘅

上面咁講扮工傷係唯一出路，但好人好姐又有幾多人會玩到咁盡
我好少喺度留言，都係有感而發
三十幾文職畀人雞真係慘
但總好過四十幾歲先雞嘅
我自己都預有呢日，到時轉行揸的士，都兩三萬啦，唔死得人嘅

傻仔，你估你係第一個？
開得公司就預左要招呼勞工處啦

佢係被遣散，唔係計長期服務金，而係計遣散費
夠2 年就有
唔知樓主夠2年未，佢話做左2 年
夠既話就係除左通知期或通知金同大假ot補水外，再另外由mpf僱主部份拎3萬俾被遣散員工(我當佢呢兩年月入25000up，好計啲)

如果未夠2年，我會自己辭
夠2年，我會等佢裁員炒我，拎埋遣散費(留喺mpf戶口托咩)

第1. 公司如果真係咁寫，出果個應該要炒埋，隨時俾人告番轉頭

第2. Reference letter 並唔係公司一定要出俾staff,大把人話唔見左，公司冇比, 呢樣果樣

有經驗之談

D垃圾小學雞做咩撚
自己未返工 亂鳩吹意見都算啦
仲要係咁負評啲有建設性嘅留言個下先仆街

咁咪上去囉
有咩問題？
你係老細定仆街hr?

講緊事實呀仆街

自己無知就話人係老細做爛市
咪害人啦你

打工仔辭職嘅往往唔會有人肯賠一個月糧俾公司自己即刻走
永遠都係鳩hea成個月通知期 幾乎冇做野咁拎多個月糧
但如果係公司要佢走但做埋一個月通知期
就永遠都係講到公司好賤
雙重標準到

市道唔好？機場保安歡迎你

想講你知
Reference check 唔係冇責任
係reference check 如果要玩一個staff
並唔係咁玩

咪傻啦，顧主一定唔會行呢套
一行就勞工處見，你有冇見過顧主夠膽唔通知唔賠錢即抄？

呢個門檻根本好高
上親去多數僱主都輸....

公司要炒人幾十個理由都得啦
告到佢乜野
唔通你搵奴工處證明到你係公司表現好到你唔應該被炒?
Ref letter冇係冇問題
人地直接打去問

除非間公司執笠，解僱信真係好難兜

個市真係好淡好難搵工 祝你好運

想問如果公司4月1係計新一年，新一年就有十日年假，如4月1比信自己走，一個月通知後，佢係咪要計返個十日假錢比我

見到話告番公司轉頭已經唔洗討論
果位巴打有錢有時間唔洗找卡數唔洗養老豆老母唔洗食飯 可以日日去奴工處投訴 去法院入紙
入完等番一年半載上庭 再等對家上訴
羸輸都好 前老闆無錢賠摺埋間公司巴打又可以繼續告

一般公司唔會電話答reference checking, 主要原因要俾授權書, 所以通常會連埋受權書一齊black and white

上面講過, 遣散費係呢個case 夠兩年就要俾, 當然有人話間公司會replace呢個位咪唔駛比, 出個adv咪得. 我既意見係, 如果樓主打算企硬, 可以上勞工處, 公司唔係出個adv就過到骨, 以樓主2年, 公司最多on top補幾千, 大部份根本見你上勞工處都費事waste時間同你玩...

當然, 如果樓主唔想煩既, 照交信係無可厚非, 不過亦唔好唸果d咩reference check一廂情願佢會寫你好好, 又或者一定會出reference letter俾你之類..

勞工處入紙半日已經夠, 好多公司呢個stage都已經 唔玩
調解不成, 等排期去油麻地, 大約二個月, 上去半日, 通常一兩次就game over
冇你講得咁煩

我希望樓主你會睇到
你係唔係戇鳩嫁
做咗10年你都唔知
一定唔可以當自己辭職
你同佢講你問過勞工處
因為公司資金不足
之後唔會再請返個新人
咁樣即係當遣散
你會有長期服務金同遣散費
你做咗咁耐嗰度有10幾個
就算冇遣散費
都一定會有長期服務金同一個月代通知金

如果到最後演變到係公司炒你叫你已經通知左你返到三月尾
你就返到去見野就delete
逼佢立即炒你

出面見工大多數都唔會太着重封信

Ref check 要去到幾誇張既情況下先有責任？
外國有單告得入係因為個僱主以往appraisal同ref check時對答完全相反 先告得入

再講
樓主係30頭 依份工打左兩年咋
最多都係打左10年工
一個被炒record係對cv有影響既
如果樓主搞事 老細憑自己人脈同身份真係做到野
樓主可能會得不償失

其實要樓主返多一個月 條數都係返到
班仆街覺得即走冇人做野唔抵渣

Ref check 要去到幾誇張既情況下先有責任？
外國有單告得入係因為個僱主以往appraisal同ref check時對答完全相反 先告得入

你呢樣野我上面已經講過

見你女人又有家室仲唔借機會炒咩
marketing 成日ot梗係請個後生妹妹對住

利申 地盤狗鳩嗡

成班都叫玩野
仲有一個月返工hea算啦

你講過‘Reference checking 唔你可以亂up
可以俾人告的，尤其如果樓主有之前appraisal copy 你手，評價又唔差的話’

咁我唔講得？
同埋兩段野無衝突囉

又法律又勞工署想點啫
冇錯你係可以咁做

但樓主普通打份工
佢鐘意可以搞 但冇必要搞咁多囉

我講多次
經營得公司 特別d小型中型公司 要傾生意個種
老闆係依方面會好有人脈 而佢依家仲係老闆身份仲有$
要係合法情況下搞樓主真係無難度

我都係講我有講過
你咁激動做咩？

我都只係講樓主係呢件事上面
老細並唔係可以想點就點

班連仔係咪全部拎綜援未返過工
老闆唔係即時叫你走 正常程序你炒佢或佢炒你都係一個月通知 玩野博炒 佢連賠償金都唔洗畀 因為你犯勞工法

咩勞工法？
咩玩野博炒？
上面冇人叫過佢玩野博炒

你講還你講啦
自己講過 其他人講都依樣個樣
真係當人老馮要睇過晒你up咩先留得言咁

On9
1.佢炒你叫你即走嘅，佢補返一個月糧比你
2.佢炒你叫你一個月後走嘅，你係到做多一個月，然後出呢個月糧比你
3.你辭職要求即走嘅，你補返一個月糧比佢
4.你辭職要求一個月後走，你係到做多一個月，然後出呢個月糧比你

而重點係，你唔比辭職信佢嘅佢係冇權逼你辭職
你咁鍾意返工，覺得返多一個月係恩賜嘅你就更加唔應該遞信
你自己睇下佢依家叫你補返封「辭職信」比佢，而唔係佢炒你叫你走，係咪真係「算係咁」囉

三十歲人咁簡單嘅勞工法例都唔識

自己辭工=無長期服務金

我冇咁既意思
你要咁唸
我只可以講抱歉~~

此處不留人，自有留人處

你睇返d 留言啦 頭幾版已經有人話唔走博炒
另外#58 ching 都答左 你上返勞工處睇 僱傭條例啦

我煩鳩姐ching

唔辭職等佢炒
同玩野俾人即時解僱, 冇補償

係兩回事

算啦 佢地玩野之前會係個位大聲叫
我而家開始玩野啦 嘻嘻

當然你玩野手法低莊就都係返勞工法啦

未夠兩年就算啦 係乜都無

你唔識佢 係你問題

但樓主話唔夠兩年
即係佢俾信同炒都係一撚樣

又係d on9 HR 洗人腦時間
好黎好去 好黎好去 好黎好去
為左封ref letter 可以唔要代通知金

咁我想問 如果老細話 你自己辭職 呢一個月幫我OT 搞掂埋佢如果唔係唔俾ref letter 同唱衰你
你係咪又聽話照做？

上便班on9 笑人 小學雞未出黎做野，要小心ref check 云云
撈到咁上下的人都知，你有料的 洗撚要咩ref letter
行家一出手，開口兩句就知你無料
最多俾封當日舊公司 聘請信/ 升職信/ 加人工信...HR 問 ref letter? 唔見左wo
我轉頭見你VP、CEO ，你仲要封信去證明我有無料？
咁ok，我唔見啦

再講，商業世界
ref check?
大家competitor，兩間公司你死我亡，樣樣都係商業機密，你打黎ref check? 我話個candidate 好撚得架，幫公司賺左幾十億...你信唔信？
本身已經係一個笑話

老闆出返封信話中止僱傭合約 早一個月通知你
你自己交信 同佢出信話炒你 都係要留係度做多一個月

你覺得自己唔交信 由佢出信炒你個 record 好睇d ?

唔緊要啦 高莊到玩野搞到公司 又公司發現唔到既 都係一種才能 去邊度都撈得掂

係, 果個月人工冇分別
可以/可能有分別既地方我上面已經講過

即炒賠錢都想慳，咁樣叫人辭正常人都撚返間公司轉頭

me2
仲要每朝準時扮返工
坐快餐店，公園
然後準時返屋企食飯

連登仔個個50k以上, 可以叫佢哋幫你揾路

上面啲人真係好撚戇鳩叫樓主賴死搏炒
除非樓主一世都係啲細公司做small potato
如果唔係佢入大公司做，一定會有reference check
有啲公司唔係淨係check你人工職位就職時間離職原因咁簡單
仲會搵埋你阿頭睇你工作表現

利申: background screening 公司做過

未撚聽過見工要話俾人聽係俾人炒

問你點解裸辭你咪又係答唔到

我唔知你返過咩公司

中資你有人脈 就可以搭下膊頭就入到去做既 d證明就真係事事旦旦

外資 跨國既 你d料真係要齊

而市面既大公司
所指既ref letter 係工作證明
幾時做到幾時 職位係咩
係唔會係上面寫評語 都唔容許員工寫（管理層都唔比寫）

終於有人講出重點

Reference check 真係咁緊要?
呢個世界仆街老細太多，如果與著Reference check 就一定差嫁啦
睇下樓主同老細關係點，如果平時對你唔差好頭好尾就算啦

其實僱員早一個月辭職通知出既人工同埋公司賠一個月代通知金唔係一樣?

如果個senerio係佢terminate你，俾足一個月通知期你，你邊會有代通知金呀

佢俾一個月通知炒你有乜代通知金？

岩，成班on99未出過黎做野咁款
老細直接講架構重組炒你都得啦
到時拎左封解雇信邊個唔著數?
洗負評就有用咩，教精你地渣
人地炒你唔係賠double架
老細一個月通知你都係要做多一個月

1,大把公司話架構重組就得
2,見新工，十份有9份都要求要，除非你份工做唔夠1年先有機會公司唔出比你

Ref check重唔重要都係睇咩公司姐
做過銀行連pt都check
做證卷行，係咁易望下就算
實牙實齒講到一定check或者唔check都係小朋友

on9 仔，樓主老細冇話即炒佢
出過黎做野未?
佢老細係一個月通知，代乜通知金呢?

連登仔十個有九個學生，教人玩野賴死唔走

工都冇返個幾份係度扮專家，你估你真係FG 50k 咩，我咁耐從未見過有人咁樣拆自己招牌整花張reference letter

呢啲老細好黎好去合作好過，他朝一日呢啲老細轉去另一間度都會有機會扢你去幫手

正常ref 會寫restructure, 唔會影響你見工
其實要賠遣散費, 不過你自己遞左

你個例子咪2個都check囉
只不過有一間係咁易望下咁解
邊有人講到一定check, 唔通樓主轉行揸車都check咩

樓主係嗰間公司做左唔少時間
有足一個月通知都要賠長期服務金
呢啲要蝕比佢？

兩年叫唔少時間

所以咪話重唔重要睇公司囉

2 年邊有長期服務金

兩年已經有長期服務金

樓主話係呢間公司做左 “就”兩年

個個都逼僱主出信，好好睇睇唔得嘅
星期一正式出返封解僱信啦，豪多三日糧俾你

一定有，自己睇勞工處網頁

利申：係亞視時拎過，啱啱好做夠兩年

1,佢呢間公司未做夠2年，賠咩?
2,樓主有講話遣散咩?樓主間公司炒人都係每個月炒d, 遣咩散?

無人關心樓主，個個淨係講代通知金

你個隻係咪遣散費呀
定係有第二個勞工署

追下post啦，樓主係就2年，即係未到2年

唔好工傷啊

長期服務金印象中係五年？

人地話兩年就兩年啦

講真叫得你入房就肯定計好晒數啦 嘈有冇代通知金/遣散費既人連樓主個case都冇認真睇

唉

話俾下手聽佢會告僱主？

算啦 當教下班中學生啦

非常之有興趣想知叫樓主賴死唔走果班人做左幾多年野月入咩level ，以為咁樣係維護自己利益，實質害撚死人。你話做左十年老屎忽就話食肥雞餐姐，兩年文員你同間公司玩野？即刻PIP 你你下世都入唔返果行呀，炒完你你下間公司做reference check 寫你unsatisfactory 所以開刀你連解釋都慳返

垃圾hr狗

點解公司要請hr？太多錢？

三頭ok啦，搵返唔難

定d黎

訓醒未呀師兄。。。

吊，我之後先睇到做咗未夠兩年
就算係咪等佢炒你囉

重組?
姐係個職位冇左?

僱 主 對 僱 員 所 擔 任 的 工 作 ， 或 對 僱 員 在 其 受 僱 地 點 所 擔 任 的 工 作 需 求 量 縮 減 或 預 期 會 縮 減 而 解 僱 僱 員 。

附合呢個條件已經係, 當然你可以話個僱主可以點講都得,
到時睇個官點睇.

即走啦仲坐一個月
叫佢比返一個月糧你坐係屋企搵工唔好
返e一個月又受同事目光又要為佢做野

如果工傷有冇得諗

呢d野......
真係...

個地下好滑 仆親條腰 call白車 工傷

果班友一係學生
一係做基層苦力，唔係大公司做

學樓上話齋
世界點都要有呢班人墊下底

我屌你老味死奴隸 抵你返一世工

你都on撚鳩 依加樓主擺明比人踩到上心口仲唔撚反擊

抵你打一世奴隸工

我只係隨便講個藉口咁
但樓主老細一個月通知，又冇咩點玩野，睇唔到樓主講公司係遣散，佢又未做夠2年，自己遞信好黎好去咁解，到佢玩野真係炒，咁ref check會有好野?
ref check有幾多個真係會拎到hr同舊老細講既野，send過既email?你點會知舊老細有冇玩野?
唔知樓主佢可以憑咩好似你地咁可以玩咁多野，唔係你地受影響當然口講咩都得

講起reference checking
除左recruitment agency, 私人公司十居其九做reference check時
個staff已經on board左一頭半個月
個staff既表現比起所謂既reference check comment更實在
根本唔駛睇reference checking 既comment大緊要

當然checking時發覺你填既資料有假係另一個大問題

樓主有講過佢公司呢幾個月一直都縮減人手
當然, 樓主有其他問題我地唔知既
咁無野好講

但大公司就多數做完ref check先
當然最尾請唔請都係in你個條友
ref check只係其中一個因素影響佢

通常唔會check左先on board
唔係人人都裸辭
人地返緊工係走去reference check人?

補充:
呢個base on 而家樓主個case, 講緊做lastest果份

老友，唔係呀…佢唔叫無理解僱，響呢個情況叫做裁員

無理解僱意思係一野叫你走，乜都唔賠

勞工法例係雙方面，你通知公司一個月後離職，倒轉頭公司都可以通知你一個月後解僱，完成"合約"(當然你做左唔知3年定以上就要有長期服務金，不過係響你強積金到扣，呢個太多唔講住)

無得賴死架，佢當你辭職，對佢公司名聲(雖然係自欺欺人做法)及對你都係最好架一步,所謂步上D巴打講和平分手

如果你堅持，佢都只會出信通知你，再寫花你reference，咁為左鬥氣有乜謂？

文職marketing挖你過去
笑撚到收唔到聲

你仲返緊份工就梗係唔會check你返緊工個份啦大佬
邊個話ref check一定要對上個份，唔比對對上個份

我老細炒我果陣信都冇，即比1個月，乜野red letter都有，仲比多份home office錢做身後事

已補充
對上一份工基本上已經意義不大
除非applicant 好jumpy
大部份公司都只對最latest既工有興趣
其中一個原因要核對岩岩呢份工既人工, 職位, 離職原因

當然有部份公司會全部都send晒

你老細好姐，唔代表個個都係
事實上老細有權咁做
員工可以一個月通知唔做
唔通老細就唔可以一個月通知叫你唔做咩

利申廿零歲,
追完POST,
終於明點解D人咁憎90後00後,
完全冇上進心...一咪屌屌屌,

買唔到樓就屌政府,
做唔到愛就屌港女,
真係照下鏡, 睇下自己有幾多兩先.

時不與你, 你就花時間怪人,
不如增值自己, 點樣可以強大自己.

香港已經唔再係適者生存, 係弱肉強食呀

識唔識分termination同summary dismissal呀？

我俾足通知期/代通知金你，我係無需任何理由就可以炒你。

除非我而家係summary dismissal你而冇合理原因，先至會構成你講既不合理解雇

有好多叻既00後
但唔會係連登出現

咁咪有錢收囉

老細肯賠足, 基本上冇得告不合理解僱........

樓主呢個case, 如果佢唔想煩, 行頭窄驚比人唱, 照佢老闆做好合理.

如果佢覺得佢老細係因為佢就黎夠兩年, 想cut人炒佢唔俾遣散費, 而又唔需要concern 佢老細咩咩咩, 唔想妥協, 可以去爭取佢應有權益. 呢個case上到去完全有得打.

比你之前走個啲應該係高人工
而cut到冇得再cut就cut你
因為你啲工作簡單 可以畀留係到個啲做
再加office ot 冇補水文化

睇下你需要老細，定老細需要你lo咁...

好橙
明明係間公司自己有問題
依家為左佢唔好唱衰你同ref letter寫好睇啲
要樓主自動辭職

有巴打覺得封reference letter同refrerence check好緊要
我明白, 尤其係2000年前
近呢10幾年, leave reason寫laid off, redundancy 已經好common
講真, 見得係呢d reason, 我仲expect 你個reference check 會好到邊
唔通你個個表現 "A", 我laid off你咩

尤其樓主都話佢行頭上年已經唔好
其實呢個point我覺得唔係咁大concern

其實ref check真係唔洗睇得咁重
見工同你傾幾句大約都知你咩料
做落無問題咁大家都開心
做落唔得你ref check寫到你識飛都要炒啦

我幾fd都係等佢炒 拎埋一個月代通知金
正常叫你即日走 但有d公司要你返埋個個月
我個份係個一月執返好曬file
(公司一定好開心）

見工方面 直接比返封ref佢就算 冇咩所謂
你估真係咁大影響咩

所以其實HR見到依啲原因辭職就會酌情處理

佢炒你 佢要賠一個月糧比你 你可以即走去搵第份
你炒佢 你收多一個月糧 但要留係公司坐多一個月冇得做第份

兩個情況都係會收多一個月糧 但前者可以慳番30日時間
樓主點解覺得自願辭職係恩慰咁 奴性好重

其實話得炒佢，自己唔自動遞信佢公司都會出信一個月通知
唔遞信有咩好處？
唔通 FF 老細會大發慈悲補多舊錢比佢？
最實際係大家有共識，大家傾掂數呢一個月可以比佢office hour出去見工仲好過

文職，非專門既一定揀個後生同廉價

呢偏野好似好奈之前見過

佢炒你都可以俾通知期你, 要你返足一個月既....

唉 我前日都比人叫入房炒左 琴日last day

個問題係公司出信炒你同你自己遞信
都係一個月通知,你點都係要返多1個月
一個比人炒,一個自己遞信,邊個好睇D,正常人都知啦
唔好以為可以賺多1個月錢先得架

做咩事突然咁多人話被炒？？？
香港中小企咁快仆街

點解有d人教人地被炒果個要留低玩野
好來好去咪好 而家樓主公司要裁員

你既有錢收係即炒即收定坐一個月呀

傻鳩

好簡單
你叫你老闆,寫封離職信話,本公司縮減開支乜乜柒柒,先叫你自動離職,然後讚下你做野勤力之類既,咁好黎好去咪打返封辭職信俾佢
佢唔肯寫就待佢炒你要佢補錢
你自己也渣拿都無就交信就笨柒啦

試過幾次俾人勸辭職
純粹俾人睇唔順眼
多就會習慣

咁會唔會係你有問題

等佢炒有錢賠的

腦細出信俾你咪就係一個月之後你走

有乜補唔補錢

你以為老細出信即係叫你即刻走然後補一個月錢俾你?

然後如果你令到腦細出信俾你先肯走

無ref letter之餘, ref check既話你唔知佢會唔會玩野

真心想知有咩錢賠

政府網寫得好清楚

係 遣散費兩年就有

但遣散費唔係咁易claim到

點解? 你睇下何謂裁員果度就知

當然你交辭職信就應該無。所以如果係叫佢炒你會有著數d

想問係邊點會有著數D?
1,個老細係一個月通知佢,唔係即炒,老細唔需要比代通知金
2,間公司唔係遣散,仲要樓主做唔夠2年

你就on 9
我老豆就係你呢d
以為自己好威日日嚮度屌呢個屌果個
日日得罪人
成世做底層永世冇位上
人工雞碎咁多，咩都冇見識過
我而家半年既人工，係佢成世人既saving

咁本事就唔好打工，唔好靠人比份糧黎養活你
冇咁本事就唔好懶威屌黎屌去
你唔幫老細手，大把人幫
人地上位買車買樓，仲要多謝你讓個機會出黎
你除左改變到自己貧窮既境況更加貧窮外，你咩都改變唔到

佢扣埋d假應該唔使坐成個月

老闆炒人會將假變埋錢

唔好淨係貼link喇

specific d講邊項

我就睇過無一樣係符合

1. 如果佢炒你，老闆要比代通知金。
2. 假設佢工作滿兩年, 佢可以拿遣散費...
3. 僱員做滿1年之後被解僱，僱主須支付工資給僱員以代替未放的年假。

起碼有呢三點...

雖然講得好難聽
但成件事sad but true
樓主揾過第二個工種罷啦，甚至試吓轉行啦

1. 老闆唔係叫佢即走,而係一個月後走, 就無代通知金呢回事

2. 遣散費唔係咁易拎, 我上面幅圖解釋左點解, "裁員"既定義唔係你想像中既"炒人"

3. 一係清年期一係補年期錢係常識而且一定, 就算係自己遞信都唔會無左

如果係比人炒的話
樓主搵到工好似可以即走
但自己辭職就唔可以即走 一定要做夠1個月
除非間公司肯比佢走

又或者間公司仆街d話扣埋假比你早d走
又或者頭你補錢走

佢叫你比辭職信，你大可以唔比。博佢炒你...當然之後會難左搵工...當然要佢自己本人分輕重...

1. 你唔比信，佢最後都炒你...當然之後未必好受 同搵工難左
2. 呢個係真, 但唔係無得博。特別是之後更難搵工既情況
3. 有D老闆會叫你呢一個月放埋D假...

雙贏，又唔怕搵工嗰陣比老細抹黑

咁都唔會好似你一開始話齋
"等佢炒有錢賠的"

咁佢唔炒咪一直留係度... 呢個係手段其中一種。當然睇下當事人係唔係想好黎好去

點解一個月通知期咁樣比人炒
樓主搵到工點解可以即走?

樓主唔遞信
過幾日就公司比信佢啦
可以拖得係到幾耐

佢比信就應該要佢比返錢

10年wo要俾遣散費
緊係唔撚蝕俾佢

On9, 驚閪咩

嘩，咁你做緊咩位咁犀利呀？

唔係呢份工十年丫

嗱樓主，呢個係工種同能力問題
無論你自己辭定俾人炒都一撚樣要面對

文都未爬曬就衝出黎柒
做左野十年,但呢間公司就2年渣,遣乜野散費啊
未夠2年點拎遣散費呢,求指教

遺散費要求係兩年
當然有條件要附合

重點係條友文又唔爬衝出黎柒
眼盲又以為樓主係間公司做左10年,其實係未夠2年
仲要講咁耐樓主都冇講過間公司係遣散
睇樓主描述只係一間公司蝕錢,用1個月通知方式去縮減人手

樓主講過差唔多夠兩年
咁唔掛除計埋炒果個月通知期夠兩年既
無謂咁激動

marketing 洗錢
it有冇炒人

就算夠2年,公司唔係摺埋的話都冇遣散費啦
BTW我冇激動,我真心等緊個條友指教架

這情況我試過...
我反而想老細直接講架構重組炒我, 多過自己辭職WOR...
因為咁樣我搵新工見新工時, 同HR好容易解釋離職原因(公司裁員), 今時今日架構重組炒人好平常姐... 如果我自己無端端辭職反而比HR追問多啲野...

呢個只係我求其搵個例子咁解
唔係樓主個老細一定用呢個藉口

唔一定只係摺埋先有遣散費的

應該係我記錯左

你岩
問題老細真係唔比,你又要追呢筆野,互相玩野既話,就算上到去勞工處樓主都未必贏,仲要追完再同埋強積金對沖,基本上冇咩點淨,唔扯開話題
反正樓主講係未夠2年,就以呢個為討論算
繼續請教返個條友
點樣係未夠2年既情況下拎到遣散費

8.權利的保留
第6或7條的任何規定，不得用於 ——
(a)阻止僱傭合約的任何一方，在因第6(2)、(3)或(3A)條的規定須給予通知時，放棄獲給予通知或代通知金的權利；(由1984年第48號第5條修訂)

有冇人可以解釋下呢段講乜？
究竟係保留d咩權利？

最撚醒係你啦
你呢啲成世打份低層垃圾工嘅人點會有reference check 呀，你唔明都正常嘅

你聽日唔俾信 腦細就叫人事部出信俾你

然後一個月後叫你走喇

你估腦細出信炒你就係叫你即日走然後賠錢俾你?

吓…樓主個情況唔係栽員咩…

多謝樓上D巴打講，我都唔知做左兩年就有譴散費…，不過譴散費有一部份係強積金攞出來架(扣盡老闆供過份，再唔夠先補貼)

計法(有錯就指正):

譴散金額 - 老闆供架強積金 = 所得金額

留意如果你做左好多年，你譴散金額減去強積金後仲有餘數，則公司需支付給你，即你呢一刻收到全數譴散費，不過強積金戶口都會少左錢

另外，只要公司一個月通知，佢係可以解僱你而唔需要額外賠錢，至於你認為邊種方法好就要自己去計，個個情況都唔同

有冇得拎長期服務金個差額？

做了2年，睇錯，冇野了

其實被辭職呢回事 合理？
可唔可以上勞工處、？

緊係唔辭 等人炒啦

你辭無長期服務金個啵

俾人炒咪俾人炒
對下份工有幾不利

你遞唔遞信都唔會賠錢比你,
老細跟法例都冇需要賠錢比樓主,
樓主都係要做多1個月,
遞信就好黎好去
唔遞信就等佢出信炒你,呢1個月內"有機會"大家各自玩野,仲要"有機會"影響之後搵工時ref check,ref letter等等
不如你講下等老細出信炒你,有咩理據係好過自己遞信?

呢到好多人未做過野，無論係自己劈炮定係老闆炒，只要有一個月通知雙方都唔洗付出額外金錢。
老闆都講明唔要你，你想見下一份工果陣，拎果張係辭職信定解僱信?
人地一定問你做咩唔做上一份工，你比封辭職信人睇，都可以作過好聽理由，比封解僱信人睇，人地就問都唔洗問

比封辭職信人睇
你話人未返過工
咁你見過工未

On9黎講你都算係極致

睇錯以為有長期服務金

係我就大大聲同同事講公司唔掂啦要炒人
你呀大仲要自已貼錢 大家要醒水啦
之後日日遲返早退

有幾伏？

見過咁多次工都未聽過要俾封辭職信/解僱信人哋睇

講明先我就小學雞一隻架姐，就麻煩各位old seafood教下路
第一，樓上有巴打講遣散費，工作滿兩年被炒就會有，唔知係咪應該驚比人玩就乜都唔要呢?
第二，自己辭職係咪就代表佢唔會踩你架?佢炒得你都唔鐘意你架喎
第三，顧主特登寫衰佢可唔可以告佢呢?
好彩香港以前有咁多位old seafood共同營造獅子山奴隸文化，唔係都冇機會體驗到咁多不公既野，原來老細咁撚pk冇問題，唔出聲聽聽話話先係醒目仔。唔怪得老細人工都唔駛加啦，你辭職老細又會寫衰你reference架啦。ot都唔好走啦，老細又會寫衰你reference啦。唔走做奴隸最好，唔駛reference check，獅子山文化又然

留明等俾人罵唔識野

話你on9真係怕你嬲